屌你老母tvb 又視頻 又顯示屏

係影片同螢幕呀屌你

TVB俾狗睇

熒幕

不出五年
香港周街都講呢啲蝗語

真．贏家

學顯示卡同顯卡大戰咁用google trend實無錯
一張係過去1年，一張係2004年至今
藍色-螢幕
紅色-熒幕

習非成是

然而Windows系統就係用螢幕

毒果 + cctvb

香港死期不遠

冇啦，文化入侵緊啦，班中學雞都轉哂講普通話

人哋質疑你集非成事你拋啲例子有咩用意

[edit] 習非成是

螢同熒係異體字 幾本字典都係咁講

熒光= 吸光後會發光
螢光= 自己識發光
咁你覺得個mon係自己識發光定係吸光先發光？

字面睇螢字下面係虫 專指螢火蟲

咪撚睇支那台啦唔該

兩個通假梗係會有噉嘅trend，同簡寫冇關係

首先你要證明"螢幕"係錯，然後先至到話"螢幕"係集非成事

LCD 行backlighting
OLED, Plasma, Micro LED自己發光
CRT 螢光粉吸能量再放顔色

你揀個

我啫係話technically係"熒"，冇話要屌

電腦mon既無蟲又無火，如果要計較中文字組成部份嘅表意，咁你不如用顯示器啦

如果你要話螢幕係錯，咁你係咪要證明第一個翻譯monitor嘅人係用熒幕呢？

點解我要post windows系統寫螢幕，windows系統=PC興起
再者你用緊windows速成/倉頡，螢關聯字會出幕，而熒係唔會出幕
即係話螢幕一詞幾乎肯定係由中文windows系統&中文輸入法誕生用到依家

首先我冇話係習非成是，亦冇話錯

呢個分法係其中一種睇法，但同"熒"冇咩關係，mon都有好多種
喺通假或者異體下選字之可以睇 Incandescence vs luminescence(包括bioluminescencef同luorescence），或者咩source。既然兩字通假，我哋又唔會用"熒"嚟指Incandescence，啫係唔關火光事，而係指光，所以我先諗緊"熒"

係監視器呀on9

而家講緊字唔係詞
第一個人或者大部分人用咩字同嗰個字有冇根據冇必然關係

Eg: